% Copyright 2013 Christophe-Marie Duquesne <chmd@chmd.fr>
% Copyright 2014 Mark Szepieniec <http://github.com/mszep>
% 
% ConText style for making a resume with pandoc. Inspired by moderncv.
% 
% This CSS document is delivered to you under the CC BY-SA 3.0 License.
% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/deed.en_US

\startmode[*mkii]
  \enableregime[utf-8]  
  \setupcolors[state=start]
\stopmode

\setupcolor[hex]
\definecolor[titlegrey][h=757575]
\definecolor[sectioncolor][h=397249]
\definecolor[rulecolor][h=9cb770]

% Enable hyperlinks
\setupinteraction[state=start, color=sectioncolor]

\setuppapersize [A4][A4]
\setuplayout    [width=middle, height=middle,
                 backspace=20mm, cutspace=0mm,
                 topspace=10mm, bottomspace=20mm,
                 header=0mm, footer=0mm]

%\setuppagenumbering[location={footer,center}]

\setupbodyfont[11pt, helvetica]

\setupwhitespace[medium]

\setupblackrules[width=31mm, color=rulecolor]

\setuphead[chapter]      [style=\tfd]
\setuphead[section]      [style=\tfd\bf, color=titlegrey, align=middle]
\setuphead[subsection]   [style=\tfb\bf, color=sectioncolor, align=right,
                          before={\leavevmode\blackrule\hspace}]
\setuphead[subsubsection][style=\bf]

\setuphead[chapter, section, subsection, subsubsection][number=no]

%\setupdescriptions[width=10mm]

\definedescription
  [description]
  [headstyle=bold, style=normal,
   location=hanging, width=18mm, distance=14mm, margin=0cm]

\setupitemize[autointro, packed]    % prevent orphan list intro
\setupitemize[indentnext=no]

\defineitemgroup[enumerate]
\setupenumerate[each][fit][itemalign=left,distance=.5em,style={\feature[+][default:tnum]}]

\setupfloat[figure][default={here,nonumber}]
\setupfloat[table][default={here,nonumber}]

\setuptables[textwidth=max, HL=none]
\setupxtable[frame=off,option={stretch,width}]

\setupthinrules[width=15em] % width of horizontal rules

\setupdelimitedtext
  [blockquote]
  [before={\setupalign[middle]},
   indentnext=no,
  ]


\starttext

\startsectionlevel[title={Ivan
Pompa-García},reference={ivan-pompa-garcía}]

\startplacefigure[title={ }]
{\externalfigure[images/yo2_sqr.png][width=0.15\textwidth]}
\stopplacefigure

\startblockquote
\goto{Github}[url(https://github.com/ivanjpg)] •
\goto{Gitlab}[url(https://gitlab.com/ivanjpg)] •
\goto{Linkedin}[url(https://www.linkedin.com/in/ivan-jpg/)] • \goto{+52
55 2840 3943}[url(tel:+525528403943)]
\stopblockquote

\startblockquote
\goto{ivanjpg@ekbt.nl}[url(mailto:ivanjpg@ekbt.nl)] •
\goto{ekbt.nl}[url(https://ekbt.nl/)]
\stopblockquote

\thinrule

\startblockquote
Apasionado del conocimiento y solucionador de problemas nato. Si bien
mis habilidades obtenidas de manera autodidacta resaltan mis capacidades
para aprender y resolver cualquier tipo de problema, mi formación
científica muestra mi suficiencia para asimilar y aplicar la instrucción
académica formal. El pensamiento analítico, las soluciones prácticas y
la eficiencia, han estado siempre presentes en mi proceso de trabajo.
\stopblockquote

\thinrule

\startsectionlevel[title={Experiencia},reference={experiencia}]

\startblockquote
· Senior Software Engineer. Nubank. · Actividad principal: Desarrollo
backend en Clojure y bases de datos en Datomic.· Actividades
recurrentes: Codificación de scripts de automatización de tareas en
diversos lenguajes (Python, Bash, Clojure, \ldots{}). Interacción y
administración con servicios en la nube (AWS / GCP). Diseño e
implementación de arquitectura hexagonal (Diplomat). Manejo avanzado de
BigQuery. Desarrollo móvil con Flutter y herramientas internas.
\stopblockquote

\startblockquote
· Team Lead: Backend (Senior). NECSUS. · Actividad principal: Desarrollo
backend en Java. · Actividades recurrentes: Codificación de scripts para
CI/CD en Jenkins y sus configuraciones. Administración de AWS (EC2,
Buckets). Administración y despliegue de contenedores Docker. Coaching y
Consultoría para el equipo de TI (frontend y backend): Juniors,
Semi-seniors y Seniors. Respuesta general a incidentes de todo el Stack
Tecnológico de la empresa.
\stopblockquote

\stopsectionlevel

\startsectionlevel[title={Experiencia como
Freelance},reference={experiencia-como-freelance}]

\startblockquote
Consultor TI • Desarrollador Web • Desarrollador Móvil
\stopblockquote

\startblockquote
Administrador de sistemas • Profesor / Instructor • Soporte Técnico
\stopblockquote

\startblockquote
-> \goto{Lista de experiencia en extenso}[experiencia-en-extenso] <-
\stopblockquote

\stopsectionlevel

\startsectionlevel[title={Educación},reference={educación}]

\startdescription{2023-2024}
  {\bf Diplomado en Ciencia de Datos}, Universidad Nacional Autónoma de
  México, Online
\stopdescription

\startdescription{2022 (Agosto - Noviembre)}
  {\bf Sistemas embebidos con cómputo en la nube}, Facultad de Ciencias,
  UNAM (Online)
\stopdescription

\startdescription{2021-2025 (esperado)}
  {\bf Doctorado, Física}; UAM-Iztapalapa (México)

  {\em Tesis: Difusión confinada y escape de partículas Brownianas:
  estudio analítico y numérico}
\stopdescription

\startdescription{2019-2021}
  {\bf Maestría en Ciencias, Física}; UAM-Iztapalapa (México)

  {\em Tesis: Difusión en canales bajo un potencial gravitatorio:
  reducción efectiva a una dimensión}
\stopdescription

\startdescription{2013-2018}
  {\bf Licenciatura, Física}; UAM-Iztapalapa (México)

  {\em Tesis: Difusión confinada}
\stopdescription

\stopsectionlevel

\startsectionlevel[title={Idiomas},reference={idiomas}]

\startblockquote
Español {[}nativo{]} • Inglés {[}CEFR: B2, TOEFL ITP: 573{]}
\stopblockquote

\stopsectionlevel

\startsectionlevel[title={Habilidades
técnicas},reference={habilidades-técnicas}]

\startdescription{Machine Learning}
  Scikit-Learn, Pandas, Numpy, Matplotlib, Plotly, Dash, XGBoost.
\stopdescription

\startdescription{Cloud}
  {\bf GCP}: Apigee, Storage, Functions {[}Node & Python{]}, Scheduler,
  Run, Compute Engine, S3, Kubernetes Engine. {\bf AWS}: EC2, EKS,
  EventBridge, Fargate, ApiGateway, Lambda {[}Python{]}.
\stopdescription

\startdescription{DevOps}
  Jenkins, Git, Docker, Selenium, SonarQube.
\stopdescription

\startdescription{SOs}
  MacOSX, GNU/Linux, *BSD, Windows.
\stopdescription

\startdescription{Bases de datos}
  MySQL, PostgreSQL, MariaDB, SQLite, MongoDB, Oracle, MS SQLServer.
\stopdescription

\startdescription{Lenguajes de programación}
  Ruby, Dart, Python, PHP, C, Pascal, FORTRAN, C\#, Java, Javascript, R,
  Bash, Julia, Groovy.
\stopdescription

\startdescription{Desarrollo móvil}
  Flutter, Titanium Appcelerator, Android SDK (native), iOS (native)
  (Swift), Apache Cordova (Phonegap).
\stopdescription

\startdescription{Web}
  HTML, CSS, SASS, Javascript, JQuery, Bootstrap, RubyOnRails,
  CodeIgniter, ReactJS.
\stopdescription

\startdescription{Otros}
  LaTeX, Mathematica.
\stopdescription

\stopsectionlevel

\startsectionlevel[title={Publicaciones
científicas},reference={publicaciones-científicas}]

\startitemize
\item
  Pompa-García, I., Castilla, R., Metzler, R., & Dagdug, L. (2022).
  First-passage times in conical varying-width channels biased by a
  transverse gravitational force: Comparison of analytical and numerical
  results.
  \goto{doi:10.1103/PhysRevE.106.064137}[url(https://doi.org/10.1103/PhysRevE.106.064137)]
\item
  Pompa-García, I., & Dagdug, L. (2021). Two-dimensional diffusion
  biased by a transverse gravitational force in an asymmetric channel:
  Reduction to an effective one-dimensional description. 104(4), 044118.
  \goto{doi:10.1103/PhysRevE.104.044118}[url(https://doi.org/10.1103/PhysRevE.104.044118)]
\stopitemize

\stopsectionlevel

\startsectionlevel[title={Experiencia (en
extenso)},reference={experiencia-en-extenso}]

{\bf Site2Kndl}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Desarrollador}.
\item
  {\em Proyecto personal}.
\item
  Desarrollo de una aplicación para eliminar el contenido irrelevante de
  un sitio web y enviarlo al dispositivo Kindle a través del servicio de
  Amazon.
  \startitemize[packed]
  \item
    Javascript, PHP, Pandoc.
  \stopitemize
\stopitemize

\startblockquote
Noviembre, 2022 -- Actual.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf Nacionalidad Mexicana}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Desarrollador Móvil / Arquitecto}.
\item
  {\em Startup Independiente}.
\item
  Desarrollo para iOS, Android y Web.
  \startitemize[packed]
  \item
    Flutter, Firebase (Auth, Storage, Database), Bash (automatización de
    compilación y despliegue).
  \stopitemize
\stopitemize

\startblockquote
Septiembre, 2022 -- Actual.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf IT Specialized Instructor}

\startitemize[packed]
\item
  {\em IT Instructor / Professor}.
\item
  {\em Freelance / Tec Gurus}.
\item
  Impartición de cursos especializados de TI a profesionales
  (ingenieros, informáticos, desarrolladores, \ldots{}).
\item
  Cursos impartidos: iOS (Swift), Oracle, MS SQLServer, Selenium,
  Desarrollo Web, Titanium Appcelerator, Phonegap, NodeJS, Python, .Net,
  Java, Ciencia de Datos con Python, Flutter.
\stopitemize

\startblockquote
Junio, 2012 -- Actual.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf Experiencia específica en Google Cloud Platform (GCP)}

\startitemize[packed]
\item
  {\bf Cloud Administrator & Developer}
\item
  {\bf -- Empresa Confidencial --}
\item
  Apigee
  \startitemize[packed]
  \item
    Definición de APIs diferenciadas por ambientes de despliegue (dev,
    qa, prod).
  \item
    Configuración de rutas de acceso.
  \item
    Protección contra uso indebido con políticas Spike Arrest.
  \item
    Implementación de políticas de transformación (JSON-XML) y
    decodificación (JWT).
  \stopitemize
\item
  Cloud Functions {[}en Python y Node{]}
  \startitemize[packed]
  \item
    Inserción de marcas de agua automáticas como respuesta al
    almacenamiento de archivos PDF y PNG en un bucket de Cloud Storage.
  \item
    Automatización de encendido y apagado de instancias de Google Cloud
    Compute Engine.
  \stopitemize
\item
  Cloud Scheduler
  \startitemize[packed]
  \item
    Programación de automatizaciones de tareas basadas en eventos de
    tiempo.
  \stopitemize
\item
  Cloud Run
  \startitemize[packed]
  \item
    Orquestación básica de despliegue para aplicaciones «dockerizadas» a
    un sistema central.
  \stopitemize
\item
  Compute Engine
  \startitemize[packed]
  \item
    Despliegue y mantenimiento de instancias de cómputo en la nube.
  \item
    Despliegue de aplicaciones «dockerizadas» en las instancias CE.
  \stopitemize
\item
  Kubernetes Engine
  \startitemize[packed]
  \item
    Uso básico y despliegues de prueba como parte de una perspectiva
    futura.
  \stopitemize
\stopitemize

\startblockquote
Marzo, 2020 -- Octubre 2022.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf NativeScreenshot}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Flutter Desarrollador}.
\item
  {\em Proyecto personal}
\item
  Plugin de Flutter para tomar capturas de pantalla de manera nativa.
\stopitemize

\startblockquote
Enero, 2020 -- Abril, 2021.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf Mis Guías}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Desarrollador Móvil}.
\item
  {\em Startup Independiente}.
\item
  Desarrollo para iOS, Android y Web.
  \startitemize[packed]
  \item
    Flutter, Firebase (Auth, Storage, Database), Bash (automatización de
    compilación y despliegue).
  \stopitemize
\stopitemize

\startblockquote
Octubre, 2020 -- Actual.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf AppArtista}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Desarrollador Móvil}.
\item
  {\em Startup Independiente}.
\item
  Desarrollo para iOS, Android y Web.
  \startitemize[packed]
  \item
    Flutter, Firebase (Auth, Storage, Database), Bash (automatización de
    compilación y despliegue).
  \stopitemize
\stopitemize

\startblockquote
Noviembre, 2019 -- Actual.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf LifeLike}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Desarrollador Móvil / Arquitecto}.
\item
  {\em Startup Independiente}.
\item
  Desarrollo para iOS.
  \startitemize[packed]
  \item
    Swift, CoreData & Google Places API.
  \stopitemize
\stopitemize

\startblockquote
Junio, 2018 -- Julio, 2019.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf Ayudante de Investigador Nacional}

\startitemize[packed]
\item
  *Ayudante de Investigador Nacional.
\item
  {\em CONACyT, México}.
\item
  Ayudante en labores de docencia e investigación.
  \startitemize[packed]
  \item
    Administración de servidores (GNU/Linux, Wordpress, Nextcloud).
  \item
    Soporte técnico (Mac, Linux, Windows).
  \item
    Configuración y mantenimiento de servidores de cálculo (GROMACS,
    Fortran, Mathematica).
  \item
    Investigación en dinámica de partículas Brownianas (sistemas
    confinados), teoría y simulaciones.
  \stopitemize
\stopitemize

\startblockquote
2016 -- 2019.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf ¿Cómo ves?}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Desarrollador Web / Arquitecto}.
\item
  {\em DGDC, UNAM}.
\item
  Desarrollo Web.
  \startitemize[packed]
  \item
    PHP, CodeIgniter, MySQL, JQuery, CSS, Bootstrap.
  \item
    Configuración de servidor Nginx con vHosts.
  \stopitemize
\item
  Trabajo en equipo con 2 diseñadores gráficos.
\stopitemize

\startblockquote
Agosto, 2016 -- Abril, 2019.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf Assistant Professor}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Assistant Professor}.
\item
  {\em UAM-Iztapalapa, México}.
\item
  Impartición de clases y asesorías a estudiantes de la división de
  Ciencias Básicas e Ingenierías.
  \startitemize[packed]
  \item
    Cursos: Mecánica Elemental I (7 cursos), Electricidad y Magnetismo
    Elemental I (2 cursos), Física Moderna I (2 cursos), Mecánica
    Elemental II (1 curso), Física Computacional (1 curso), Variable
    Compleja (1 curso), Teoría Electromagnética I (1 curso), Temas
    Selectos de Física (1 curso), Fluidos y Calor (1 curso).
  \stopitemize
\item
  Apoyo a tareas de docencia.
\stopitemize

\startblockquote
Abril, 2015 -- Marzo, 2018.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf LavaTickets}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Desarrollador Móvil / Backend}.
\item
  {\em Negocio Independiente}.
\item
  Desarrollo backend del WebService en PHP con ActiveRecord y SQLite
  como base de datos.
\item
  Impresión en dispositivo térmico a través de Raspberry PI utilizando
  ESCPos-PHP.
\item
  Proceso de imágenes para impresora térmica en C con la biblioteca
  ImageMagick.
\item
  Desarrollo de la aplicación móvil para tablets en Apache Cordova
  (Phonegap).
\stopitemize

\startblockquote
Agosto, 2015 -- Septiembre, 2015.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf Helpdesk System (tickets)}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Desarrollador Web / Arquitecto}.
\item
  {\em DGDC, UNAM}.
\item
  Desarrollo Web.
  \startitemize[packed]
  \item
    RubyOnRails, MySQL, Javascript, CoffeeScript, SASS.
  \stopitemize
\item
  Configuración y administración de servidor desde cero.
  \startitemize[packed]
  \item
    GNU/Linux Debian, Apache, MySQL, PHP, SSH.
  \stopitemize
\stopitemize

\startblockquote
Junio, 2015 -- Septiembre, 2015.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf Banco de imágenes}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Backend Developer}.
\item
  {\em -- Empresa Confidencial --}.
\item
  Evolución planeada del backend de una aplicación escrita (por mi) en
  RubyOnRails.
\item
  Procesado de imágenes cargadas en la web usando el API Java 2D para la
  marca de agua.
\stopitemize

\startblockquote
Marzo, 2014 -- Septiembre, 2015.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf SIROM / SIAP}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Consultor TI / Administrador de sistemas}.
\item
  {\em DGDG, UNAM}.
\item
  Consultor TI externo para la implementación de un sistema de
  administración de proyectos ({\em sirom.fr}).
\item
  Revisión de código (PHP, Javascript) y testing manual del sistema,
  reporte de bugs.
\item
  Configuración y administración del servidor de instalación final.
  \startitemize[packed]
  \item
    GNU/Linux Debian, Apache, MySQL, PHP.
  \stopitemize
\stopitemize

\startblockquote
Marzo, 2014 -- Febrero, 2015.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf Escuela Preparatoria particular}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Backend Developer}.
\item
  {\em -- Empresa Confidencial --}.
\item
  Proceso de datos provenientes de una estación meteorológica (WMR200).
\item
  Los datos eran guardados en una base PostgreSQL.
\item
  Se presentaban a través de la web usando una aplicación MVC escrita
  con Spring 3.x.
\stopitemize

\startblockquote
Diciembre, 2013 -- Mayo, 2014.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf Cheapbook}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Desarrollador Móvil / Backend}.
\item
  {\em Proyecto personal}.
\item
  Aplicación para encontrar el precio más bajo de un libro dado en
  librerías locales (México.)
\item
  Desarrollo backend del WebService en Ruby (CGI) con mini sistema de
  caché en SQLite.
\item
  Desarrollo de la aplicación móvil en Titanium Appcelerator+Alloy.
\stopitemize

\startblockquote
Noviembre, 2012 -- Junio, 2014.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf Photodamnsports.com}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Desarrollador Web / Arquitecto}.
\item
  {\em Negocio Independiente}.
\item
  Desarrollo Web.
  \startitemize[packed]
  \item
    RubyOnRails, MySQL.
  \stopitemize
\item
  Desarrollo de sistema de escritorio de proceso de imágenes en lote
  (MacOSX).
  \startitemize[packed]
  \item
    MacOSX, Ruby, ImageMagick.
  \stopitemize
\item
  Configuración y administración de Sharedhosting.
\item
  Trabajo en equipo con 1 diseñador gráfico.
\stopitemize

\startblockquote
Agosto, 2013 -- Abril, 2014.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf Ciencia UNAM}.

\startitemize[packed]
\item
  {\em Desarrollador Web / Arquitecto / Consultor TI}.
\item
  {\em DGDC, UNAM}.
\item
  Desarrollo Web (propuesta de reemplazo de sitio web).
  \startitemize[packed]
  \item
    RubyOnRails, MySQL.
  \stopitemize
\item
  Trabajo en equipo con 1 diseñador gráfico.
\stopitemize

\startblockquote
Marzo, 2013 -- Junio, 2013.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf Varios paquetes AUR (Archlinux)}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Mantenedor de paquetes AUR}.
\item
  {\em Online}
\item
  \type{bamf2}, \type{dkms-alx}, \type{guake-fontsize-stable},
  \type{pidgin-libnotify-privacy},
\item
  \type{psmouse-alps-driver}, \type{textadept-latest-stable}.
\stopitemize

\startblockquote
Junio, 2012 -- Diciembre, 2012
\stopblockquote

\thinrule

{\bf Bodega Mesones}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Desarrollador Web / Administrador de sistemas}.
\item
  {\em Negocio Independiente}.
\item
  Integración de la identidad gráfica con una tienda en linea
  (Prestashop).
\item
  Carga en lote automatizada de productos sobre Prestashop.
\item
  Administración de SharedHosting y correo electrónico.
\item
  Trabajo en equipo con 1 diseñador gráfico.
\stopitemize

\startblockquote
Febrero, 2012 -- Diciembre, 2013.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf Visit Reservation System}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Desarrollador Web / Arquitecto}.
\item
  {\em DGDC, UNAM}.
\item
  Desarrollo Web con generación de PDF.
  \startitemize[packed]
  \item
    PHP, CodeIgniter, JQuery, CSS.
  \stopitemize
\stopitemize

\startblockquote
Marzo, 2011 -- Agosto, 2012.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf Agenda Ciudadana}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Desarrollador Web / Arquitecto / Consultor TI}.
\item
  {\em Academia Mexicana de Ciencias}.
\item
  Consultor de TI.
\item
  Desarrollo Web (sitio web y sistema de votacion).
  \startitemize[packed]
  \item
    PHP, CodeIgniter, MySQL, JQuery, CSS, Ruby.
  \item
    Configuración y administración de SharedHosting (Hostmonster).
  \item
    Scripts (Ruby) de sincronización de votos consumiendo API remota
    ({\em empirika.org}).
  \item
    Scripts (Ruby) de monitoreo y reporte de votos.
  \stopitemize
\stopitemize

\startblockquote
Octubre, 2012 -- Enero, 2013.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf Ciencia UNAM}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Desarrollador Web / Arquitecto}.
\item
  {\em DGDC, UNAM}.
\item
  Desarrollo Web.
  \startitemize[packed]
  \item
    PHP, CodeIgniter, MySQL, JQuery, CSS.
  \item
    Configuración de servidor Nginx con vHosts.
  \item
    Configuración de servidor de caché (Varnish).
  \item
    Configuración de servidor de base de datos (MySQL).
  \item
    Diseño de topología interna de red para servidores.
  \stopitemize
\item
  Instalación y administración de Wordpress multisite para servicio de
  blogs.
\item
  Responsable técnico a cargo de 3 estudiantes de servicio social.
\item
  Trabajo en equipo con 2 diseñadores gráficos.
\stopitemize

\startblockquote
Marzo, 2010 -- Julio, 2012.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf Tienda de conveniencia local}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Backend Developer}.
\item
  {\em -- Empresa Confidencial --}.
\item
  Sistema de inventarios con herramienta de reporte Excel (.csv).
\item
  Frontend escrito en Delphi.
\item
  El backend se conformó con un webservice escrito con Spring 2.x.
\item
  Para la base de datos se usó Hibernate y MySQL.
\stopitemize

\startblockquote
Agosto, 2009 -- Febrero, 2010.
\stopblockquote

\thinrule

{\bf Curso de Unix}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Profesor / Instructor}.
\item
  {\em UPIICSA Tepepan, IPN}.
\item
  Impartido como capacitación a personal del ISSSTE (proveedor de
  seguridad social del estado).
\item
  Elaboración de un manual básico de comandos de Bash.
\stopitemize

\startblockquote
2009 (2 meses).
\stopblockquote

\thinrule

{\bf DGDC, UNAM}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Soporte técnico}.
\item
  Mantenimiento y actualización de equipo (PC & Mac).
\stopitemize

\startblockquote
2007
\stopblockquote

\thinrule

{\bf Ferretería Local}

\startitemize[packed]
\item
  {\em Developer}.
\item
  {\em -- Empresa Confidencial --}.
\item
  Sistema de Comprador - Vendedor - Gastos.
\item
  Construido usando JSP (Java).
\stopitemize

\startblockquote
Julio, 2006 -- Marzo, 2008.
\stopblockquote

\thinrule

\thinrule

\startblockquote
\goto{ivanjpg@ekbt.nl}[url(mailto:ivanjpg@ekbt.nl)] • +52 55 2840 3943 •
Ciudad de México, México
\stopblockquote

\stopsectionlevel

\stopsectionlevel

\stoptext
